\documentclass[twoside]{article}

\usepackage[sc]{mathpazo} 
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{bibli.bib}
\usepackage{microtype} 
\usepackage{chngpage}

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} 
\usepackage{multicol}
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} 
\usepackage{booktabs} 
\usepackage{float}
%\usepackage{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolor
\usepackage{hyperref}% http://ctan.org/pkg/hyperref
\usepackage{listings}

\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue!50!red,
  urlcolor=green!70!black
}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlesec} 
\usepackage{emptypage}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{graphicx} 

\renewcommand\thesection{\Roman{section}} 
\renewcommand\thesubsection{\Roman{subsection}}
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} 
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{}


\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\pagestyle{fancy} 
\fancyhead{}
\fancyfoot{} 
\fancyhead[C]{CERN - BE-RF-IS $\bullet$ Pi-LC $\bullet$ Documentation Projet}
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage \hspace{1pt} / \pageref{LastPage}} 
\fancyfoot[C]{Dernière mise à jour : \today}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\vspace{-15mm}\fontsize{24pt}{10pt}\selectfont\textbf{Pi-LC}} 

\author{
\LARGE
\textsc{Système de contrôle pour les tests sur table}\\
\textsc{Amplificateurs de Feedback 10 MHz}\\
\textsc{Documention du Projet - 03/2020}\\
\textsc{Cédric LOMBARD}
\vspace{-5mm}
}
\date{}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle 

\begin{figure}[h!]
    \centerline{\includegraphics[width=1\paperwidth]{Imgs/Pi-LC_Panel.jpg}}
    \caption{\label{fig:Panel}Face avant du Pi-LC}
\end{figure}


\section*{Introduction}

Le système Pi-LC se présente comme un module pour rack 19" de 4 unités. Conçu dans la même logique que les PLC (programmable logic controller), l'objectif de ce projet est de protéger les amplificateurs lors des tests effectués sur table, sans PLC.  \\ Trois objectifs ont guidés la mise en oeuvre de ce projet :
\begin{itemize}
\item Visualisation en temps réels des tensions de l'amplificateur;
\item Protection des tubes RF en interdisant la chauffe des filaments en l'absence de refroidissement;
\item Chauffage progressif des tubes en forme de rampe.
\end{itemize}

Le module complet s'alimente directement en 230V@50Hz par un câble situe à l'arrière.

 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Table des matières
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newpage

\setcounter{tocdepth}{3}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
{\footnotesize \tableofcontents}
\renewcommand{\listfigurename}{Tables des illustrations}
{\footnotesize \listoffigures}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Description du centre
%----------------------------------------------------------------------------------------


\newpage
\section{Description des éléments de façade}

\begin{figure}[h!]
    \centerline{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{Imgs/FrontPanel_1.png}}
    \caption{\label{fig:FrontPanelPNG}Description de la face avant}
\end{figure}


\begin{enumerate}
    \item Témoin de fonctionnement \\ La LED s'allume une fois que le système est démarré. 
    \item Boutons d'allumage et d'extinction. \\ Un appui sur "ON" démarre le système. Un appui sur "OFF" éteins le système. Le démarrage est alors bloqué pour une minute.
    \item Écran Tactile \\ L'affichage des tensions et du statut du chauffage se fait grâce à cet écran. Il est également possible de procéder au réglage des paramètres grâce aux commandes tactiles.
    \item Connecteur Burndy 12 pour relier l'amplificateur de Feedback.
    \item Potentiomètre de calibration des tensions. 
    \item Témoin de chauffe 
    \item Arrêt forcé de la chauffe des tubes. 
    \item Sortie du câble avec connecteur IEC Femelle pour l'entrée du transformateur sur l'amplificateur.
    \item QR Code permettant d'accéder à l'espace Gitlab ou le code source est stocké. 
\end{enumerate}

\newpage

\section{Description Hardware}
\subsection{Rail DIN}

\begin{figure}[h!]
    \centerline{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{Imgs/Wiring Diagram.png}}
    \caption{\label{fig:HL-Wiring}Câblage Rail DIN}
\end{figure}

\newpage
\textbf{\underline{Description des éléments}}
\begin{enumerate}
    \item Alimentation 5VDC - 6 A \\ Modèle TDK-Lambda DRB50-5-1 (Code RS : 815-3121) \\ \textit{Cette alimentation sert à alimenter le Raspberry ainsi que la carte E/S.}
    \item Deux alimentations 24VDC - 650 mA \\ Modèle RS-Pro (Code RS : 136-8303) \\ \textit{Cette double alimentation sert à produire la tension symétrique $\pm24V$ nécessaire pour le circuit de conditionnement. }
    \item Contrôleur de Puissance Monophasé \\ Modele Eurotherm EPack (Code RS : 800-6716) \\ \textit{Ce module offre deux fonctionnalités : \begin{enumerate}
        \item Contrôle de la puissance de sortie par une tension analogique [0-5V]
        \item Contrôle de l'état de la sortie [On-Off] par une entrée logique
    \end{enumerate}}
    \item Disjoncteur 1 + N 3 A \\ Legrand DX3 (Code RS : 731-9682) \\ \textit{Permet de protéger le module Eurotherm.} 
    \item Optocoupleur 5VDC \\ Phoenix Contact (Code RS : 290-2963) \\ \textit{Permet de contrôler l'état de la sortie du module Eurotherm directement par le Raspberry}
    \item Transformateur d'isolement 310VA \\ Legrand 0 427 90 (Code RS : 422-9687) \\ \textit{Permet d'isoler l'amplificateur du banc de test, afin de protéger le banc.}

\end{enumerate}
\newpage

\subsection{Low Level}

\begin{figure}[h!]
    \centerline{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{Imgs/Wiring Diagram - LowLevel.png}}
    \caption{\label{fig:LL-Wiring}Câblage du bas niveau}
\end{figure}



\begin{enumerate}
    \item Module Pi Supply Switch \\ \textit{Permet d'avoir un On/Off pour le raspberry}
    \item Interrupteur On et Off \textit{Ceux du modules ne sont pas utilisés. Ils sont remplacés par deux pushbuttons montés en façade. }
    \item LED témoin d'allumage \\ \textit{Elle n'est pas montée sur le PCB mais directement en façade.}
    \item Raspberry Pi 4 \\ \textit{Toutes les versions du raspberry à partir du B+ sont compatibles.} 
    \item Module DAQC-Plate V1 HAT (Hardware Attached on Top)\\ \textit{Le raspberry n'étant pas doté d'entrées analogiques, ce module permet d'étendre son GPIO : \begin{enumerate}
        \item 8 Entrées analogiques 10 bits - protégées - 0 à 4.096V
        \item 2 Sorties analogiques 10 bits - protégées - 0 à 4.096V
        \item 8 Entrées digitales - protégées - 3.3V ou 5V
        \item 7 Sorties Collecteur ouvert - 350 mA par canal, Flyback intégrée.
        \item 2 Sorties PWM 10 bits - partagées avec les sorties analogiques - Non utilisées dans ce projet.
    \end{enumerate}}
    \item Circuit de conditionnement \\ \textit{Permet d'adapter les tensions venant des amplificateurs aux niveaux du DAQC-Plate} 
    \item Relais Double \\ \textit{Permet d'alimenter le circuit de conditionnement seulement quand le raspberry est allumé.}
    \item LED Bicolore Rouge/Vert - Anode Commune \\ \textit{C'est cette led qui sert de témoin de chauffe.}

\end{enumerate}

\subsection{Module EPack Eurotherm}
\begin{wrapfigure}{l}{0.4\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.15\textwidth]{Imgs/EPack.jpg}
\caption{\label{fig:EPackEurotherm}Le module EPack d'Eurotherm.}
\end{wrapfigure}

Le module EPack d'Eurotherm est une unité DIN permettant de contrôler la puissance délivrée à une charge résistive. Elle est typiquement utilisée dans les processus de chauffage. Il existe différentes configuration du module en fonction de la façon dont on souhaite l'utiliser. Il est par exemple possible de prendre le contrôle ou de monitorer le module via le réseau. La configuration du module ne sera pas détaillée ici puisqu'une documentation complète est disponible sur le site web du fournisseur \cite{EPackWebsite}.  \par De plus il est doté d'un écran en façade permettant d'accéder rapidement à différentes informations telles que les puissances délivrées à la charge (S, Q, P), mais aussi l'état de la sortie (active ou non), etc.
Pour ce projet, deux fonctionnalités sont utilisées : 
\begin{enumerate}
    \item La possibilité de contrôler la puissance délivrée a la charge
    \item La possibilité d'activer ou non la sortie.
\end{enumerate}
\  \\
\subsubsection{Contrôle de la puissance délivrée à la charge}

\begin{wrapfigure}{r}{0.4\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{Imgs/EPack-ES.png}
\caption{\label{fig:EPackEurotherm-AI}Position de l'entrée de commande analogique sur l'EPack}
\end{wrapfigure}
La fonctionnalité la plus intéressante offerte par ce module est de pouvoir contrôler la puissance délivrée à la charge de manière linéaire. Pour cela, le module dispose d'une entrée analogique, située sur le dessous de l'appareil et pouvant être configurée.
Comme le montre la figure \ref{fig:EPackEurotherm-AI}, l'entrée analogique peut se configurer comme étant sensible en \textbf{tension} ou en \textbf{courant}. Par ailleurs, différentes plages d'utilisation sont possibles :
\begin{itemize}
    \item En tension :
    \begin{itemize}
        \item $[0-10V]$ / $[0-5V]$ / $[2-10V]$ / $[0-5V]$
    \end{itemize}
    \item En courant : 
    \begin{itemize}
    \item $[0-20mA]$ / $[4-20mA]$
    \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{wrapfigure}{l}{0.6\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Imgs/ConditionnementCommandeEurotherm.png}
\caption{\label{fig:ConditionnementCommandeEurotherm}Conditionnement du signal de commande de l'Eurotherm.}
\end{wrapfigure}

Au vue des niveaux disponible en sortie du DAQC-Plate, nous avons choisis d'utiliser la plage $[0-5V]$. L'utilisation est extrêmement simple car linéaire. Une tension consigne de 2.5V règle la puissance de sortie à 50\%, 0V à 0\%, 5V à 100\%, etc.
En envoyant une rampe de 0 a 5V, nous avons donc bien un chauffage progressif des tubes, puisque la puissance envoyée au transformateur variera progressivement de 0 à 100\%. La pente de la rampe déterminant ainsi le temps de chauffe. \par En revanche, un problème important est à soulever. La tension maximale sur les sorties analogiques est de 4.096V. Considérant la plage consigne cible : $[0-5V]$, cela ne permet d'atteindre que 81.9\% de puissance, soit une perte de presque 20\%. Pour régler ce problème, le module Eurotherm n'est pas relié directement a la DAQC-Plate. Un amplificateur est installé entre les deux éléments (cf. Fig \ref{fig:ConditionnementCommandeEurotherm}). \textbf{Le gain de cet amplificateur est de 2.} Il suffit alors de faire varier la sortie de la DAQC-Plate entre $[0-2.5V]$ pour avoir une commande dans la plage correspondante. Il y a certes une perte de résolution, mais elle est négligeable devant la précision requise pour la rampe de puissance. 

\subsubsection{Contrôle de l'état de la sortie}
La solution présentée ci-dessus permet de contrôler la puissance délivrée au transformateur. En donnant comme consigne $0V$, il est possible de stopper complètement le chauffage des tubes. En revanche, cette solution présente un problème de fiabilité. En effet, en cas de bug logiciel, une consigne non nulle pourrait être envoyée en lieu et place d'un $0V$. \par Afin de résoudre ce problème, le module EPack dispose d'une entrée logique prioritaire. Cette entrée permet de relier un contact, sa sensibilité est définie comme suit : 
\begin{itemize}
    \item De 800$\Omega$ à $\infty$ : Circuit Ouvert
    \item De 0$\Omega$ à 450$\Omega$ : Circuit Fermé
    \item De 451$\Omega$ à 799$\Omega$ : \textsc{Indéfini}
\end{itemize}\par
\begin{wrapfigure}{r}{0.4\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{Imgs/EPack-Logique.png}
\caption{\label{fig:EPackEurotherm-DI}Position de l'entrée de logique sur l'EPack. Ce bornier est le même que celui de l'entrée analogique.}
\end{wrapfigure}
\textit{A noter que cette entrée peut aussi se configurer pour être commandée en tension, cette fonction n'est pas utilisée dans ce projet.} 
\par L'idée ici est d'avoir la possibilité de contrôler l'état du transformateur via software mais aussi de manière hardware. La solution retenue est d'avoir placé en série la sortie d'un relais avec un interrupteur. De cette façon, en cas de gros problème logiciel, ou tout simplement si on souhaite faire des tests sans avoir les tubes en chauffe il sera toujours possible de couper la puissance dans le transformateur. Enfin, l'utilisation d'un interrupteur double permet de monitorer sa position via une résistance de pull-up. De fait, l'état de cet interrupteur peut être affiché dans le logiciel.\par



\subsection{Circuit de conditionnement}
\subsubsection{Rapports de mesure}
\begin{wrapfigure}{l}{0.45\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{Imgs/entreeLogique.png}
\caption{\label{fig:Circuit-DI}Circuit de contrôle d'état du transformateur.}
\end{wrapfigure}
En plus de l'état de la ventilation, six tensions sont à mesurer pour s'assurer qu'il n'y a pas de problèmes sur l'amplificateur : $\textrm{Ug}_\textrm{1}$, $\textrm{Ug}_\textrm{2}$ et $\textrm{U}_\textrm{a}$ pour chacun des deux étages (Pré-driver et driver). La carte DAQC-Plate est capable d'accepter des tensions analogiques de 4.096V maximum. Toutefois, les tensions en sortie de l'amplificateur peuvent être beaucoup plus importantes. Il est donc nécessaire de mettre un circuit de conditionnement entre l'amplificateur et la carte d'acquisition. Par ailleurs, la tension $\textrm{Ug}_\textrm{1}$ a la particularité d'être négative. Or la carte d'acquisition est conçue pour des tensions positive. Le circuit de conditionnement doit aussi inverser cette tension. 
\par C'est aussi sur ce circuit qu'est implémenté l'amplificateur de gain deux utilise pour interfacer le logiciel au module EPack. Enfin, le monitoring de la ventilation est aussi fait directement sur ce PCB, via une simple résistance de pull-up, le détecteur de flux d'air étant un contact normalement ouvert, qui se ferme quand la pression d'air dépasse un certain seuil. 
\par Les tensions de monitoring sont fabriqués dans l'amplificateur par de simples pont diviseurs. L'impédance de sortie est donc relativement basse, et la mise en place de suiveurs est absolument nécessaire pour garantir la linéarité des mesures. Pour améliorer la précision, des potentiomètres de calibrations sont intégrés sur chaque étage de mesure. Le tableau ci-dessous récapitule les niveau de tensions pour chaque étape de la mesure (Alimentation de l'amplificateur, Sortie monitor, sortie du circuit de conditionnement). 
\\ \par
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\begin{center}
      \begin{tabular}{ |l||c|c||c|c||c|c||c| }
\cline{2-7}
\multicolumn{1}{c||} {} & \multicolumn{2}{|c||}{Alimentation} & \multicolumn{2}{c||}{Monitor Ampli} & \multicolumn{2}{c||}{Carte d'acquisition} & \multicolumn{1}{c} {}  \\
\hline
Tension\footnote[1]{Toutes les tensions sont exprimées en volt (V)} & Min & Max & Min & Max & Min & Max & Rapport Final\footnote[2]{Le rapport final correspond au maximum de la tension d'alimentation divise par le maximum mesurable.} \\ \hline
$\textrm{Ug}_\textrm{1}$ & -70 & 0 & -23.4 & 0 & 0 & 4.096 & -17.08\\ \hline
$\textrm{U}_\textrm{A}$ & 0 & 1200 & 0 & 5.75 & 0 & 4.096 & 292.9\\ \hline
$\textrm{Ug}_\textrm{2}$ & 0 & 600 & 0 & 7.0& 0 & 4.096 & 146.484 \\ \hline
 \end{tabular}
\end{center}
\end{minipage} \\
\par Le Rapport Final est celui qui devra être renseigné dans le logiciel afin de pouvoir afficher les bonnes valeur de tension. Par ailleurs, les potentiomètres devront permettre de régler le gain total autour de ces valeurs. Les entrées de la carte d'acquisition étant protégées, un léger dépassement de la valeur maximale (4.096 V) est tout à fait admissible. Le constructeur indique qu'il n'y a aucun danger jusqu'à 5 Volts. Ce second tableau donne les valeurs des gains minimums, idéal, et maximum pour les trois valeurs extrêmes des potentiomètres ($0 \Omega $, parfaitement calibre, bout de course), ainsi que les tensions mesurées..\\ \\
\begin{minipage}{0.99\linewidth}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l||c|c||c|c|c||c|c|c| }
\cline{2-9}
\multicolumn{1}{c||}{} & \multicolumn{2}{|c||}{Monitor Ampli (V)} & \multicolumn{3}{c ||}{Rapports} & \multicolumn{3}{c |}{Tension mesurée max (V)}  \\
\hline
Tension & Min & Max & $0 \Omega $ & Idéal & Max & $0 \Omega $ & Ideal & Max\\ \hline
$\textrm{Ug}_\textrm{1}$ & -70 & 0 & -0.1625 & -0.1755 & -0.1982 & 3.1916 & 4.096 & 4.625\\ \hline
$\textrm{U}_\textrm{A}$ & 0 & 1200 & 0.9791 & 0.7123 & 0.7207 & 3.9049 & 4.096 & 4.1445\\ \hline
$\textrm{Ug}_\textrm{2}$ & 0 & 600 & 0.5482 & 0.5844 & 0.5968 & 3.8418 & 4.096 & 4.1823 \\ \hline
 \end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}

\subsubsection{Erreur de mesure - Quantification}
La DAQC-Plate permet d'échantillonner les signaux analogiques sur 10 bits, avec une bande passante maximale de 50 kHz. Considérant que les tensions à mesurer sont des tensions de polarisations, la bande passante plutôt basse n'est pas un problème dans ce projet. L'échantillonnage sur 10 bits permet une résolution de 4 mV. Cette résolution n'est valable que pour l'étape d'acquisition. La résolution réelle doit prendre en compte le rapport de division. Ces valeurs sont regroupées dans le tableau ci-dessous. 
\\ \par
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l||c|c| }
\hline
Tension & Rapport Final & Quantum\\\hline
$\textrm{Ug}_\textrm{1}$ & -17.08 & 68 mV \\ \hline
$\textrm{U}_\textrm{A}$ & 292.9 & 1.17 V\\ \hline
$\textrm{Ug}_\textrm{2}$ & 146.484 & 590 mV\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage} \\
\par Bien que ces erreurs de mesure puissent paraître importante, elles sont à comparer avec l'amplitude maximale à mesurer. Une erreur d'un volt sur une tension pouvant valoir 1200 volts est tout à fait négligeable. Surtout que le but de ce projet n'est pas d'être un instrument de mesure, mais plutôt un outil de contrôle. L'important étant de pouvoir vérifier que les tensions sont cohérentes avec le fonctionnement de l'amplificateur. 
\subsubsection{Conditionnement $\textrm{Ug}_\textrm{1}$}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Imgs/UG1.png}
    \caption{\label{fig:UG1}Schéma du circuit de conditionnement UG1}
\end{figure}

 \par La tension $\textrm{Ug}_\textrm{1}$ ayant les mêmes niveaux pour le driver et le pré-driver, les deux circuits de conditionnement sont identiques. Comme le montre le schéma, le signal à mesurer est d'abord traité par un montage suiveur. Cette étape est rendue indispensable par la faible impédance de sortie des moniteurs de l'amplificateur. On retrouve ensuite l'amplificateur inverseur qui permet d'appliquer le bon ratio au signal, puis finalement un dernier montage suiveur. Celui-ci a pour objectif de protéger la carte d'acquisition. Le suiveur étant alimenté en [0-5V], il est certain que la tension de sortie sera toujours dans la plage autorisée par la carte d'acquisition. Les potentiomètres P14 et P15 permettent quant à eux d'assurer la calibration des deux acquisitions. Le gain de cet étage est donc :
 $ - \frac{P_{14} + R_{24}}{R_{26}}$
 
 \subsubsection{Conditionnement $\textrm{Ug}_\textrm{2}$ et $\textrm{U}_\textrm{A}$}
 Les tensions $\textrm{Ug}_\textrm{2}$ et $\textrm{U}_\textrm{A}$ sont toutes les deux positives; contrairement à $\textrm{Ug}_\textrm{1}$. L'amplificateur inverseur n'est donc plus nécessaire. Un simple pont diviseur permet d'appliquer le gain voulu. Les deux suiveurs (entrée et sortie) ont la même fonction que ceux utilisés pour conditionner $\textrm{Ug}_\textrm{1}$.
 \\
 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Imgs/UG2_Ua.png}
    \caption{\label{fig:UG1}Schéma du circuit de conditionnement UG2 et UA}
\end{figure}
\par Le gain de l'étage est alors le suivant :  $ - \frac{R_2 + P_1}{R_1 + R_2 + P_1}$. Les valeurs des résistances sont données dans le tableau ci-dessous :
\\ \par
\begin{minipage}{0.95\linewidth}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l||c|c|c| }
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{} & $\textrm{R}_\textrm{1}$ & $\textrm{R}_\textrm{2}$ & $\textrm{P}_\textrm{1}$\\\hline
$\textrm{Ug}_\textrm{2}$ & 7.5 k$\Omega$ & 9.1 k$\Omega$ & 2 k$\Omega$ \\ \hline
$\textrm{U}_\textrm{A}$ & 4.3 k$\Omega$ & 9.1 k$\Omega$ & 2 k$\Omega$ \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage} \\
 \subsubsection{Détection de ventilation et commande module EPack}
 La détection de ventilation se fait par un capteur de pression dont la sortie est un simple contact. Le conditionnement consiste donc en une simple résistance de Pull-up. Par ailleurs, comme mentionné plus haut, le module EPack se commande avec une tension [0-5V]. Les sorties analogiques de la carte DAQC-Plate ne pouvant fournir que 4.096 V au maximum, la commande se fera via une tension de [0 - 2.5V] amplifié d'un gain de deux.
 \newpage
 \subsubsection{Schéma Complet}
 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Imgs/Pi-LC.png}
    \caption{\label{fig:SchemaComplet}Schéma du circuit de conditionnement}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{PCB}
\begin{figure}[h!]
\centering
        \vskip\baselineskip
        \begin{subfigure}[h]{0.46\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{Imgs/Pi-LC_PCB_TOP.png}
            \caption[]%
            {{\small PCB - Top}}    
            \label{fig:PCB - Top}
        \end{subfigure}
        \quad
        \begin{subfigure}[h]{0.46\textwidth}  
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{Imgs/Pi-LC_PCB_TOP_3D.png}
            \caption[]%
            {{\small Vue 3D - Top}}    
            \label{fig:Vue 3D - Top}
        \end{subfigure}
        \vskip\baselineskip
        \begin{subfigure}[h]{0.46\textwidth}   
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{Imgs/Pi-LC_PCB_BOT.png}
            \caption[]%
            {{\small PCB - Bottom}}    
            \label{fig:PCB - Bottom}
        \end{subfigure}
        \quad
        \begin{subfigure}[h]{0.46\textwidth}   
            \centering 
            \includegraphics[width=\textwidth]{Imgs/Pi-LC_PCB_BOT_3D.png}
            \caption[]%
            {{\small Vue 3D - Bottom}}    
            \label{fig:Vue 3D - Bottom}
        \end{subfigure}
        \caption[Circuit de conditionnement : PCB - Top et Bottom]
        {\small PCB - Top et Bottom} 
        \label{fig:PCB - MultiVue}
\end{figure}
\subsubsection{B.O.M}
\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{6.3cm}|p{3cm}|p{1cm}|}
\hline
Designator                             & Description                           & Value        & Qtt \\ \hline
C1 to C23 &
  Non-polarised capacitor (1206) &
  100nF &
  23 \\ \hline
IC1 to IC8 & Operational Amplifier (SOIC8)                 & ADA4522-1ARZ & 8        \\ \hline
J1                                     & Terminal Block (2.54mm Pitch)                       & 9 Positions  & 1        \\ \hline
J2, J3                                 & Terminal Block (2.54mm Pitch)                        & 3 Positions  & 2        \\ \hline
J4                                     & Terminal Block (2.54mm Pitch)                        & 10 Positions & 1        \\ \hline
R1 to R9     & Resistor - 0.1\% (1206)                      & 10 k$\Omega$          & 9        \\ \hline
R10 to R15           & Potentiometer (3266) & 2 k$\Omega$           & 6        \\ \hline
R16 to R19, R24-25           & Resistor - 0.1\% (1206)                     & 9.1 k$\Omega$          & 6        \\ \hline
R20, R21                               & Resistor - 0.1\% (1206)                     & 4.3 k$\Omega$          & 2        \\ \hline
R22, R23                               & Resistor - 0.1\% (1206)                     & 7.5 k$\Omega$         & 2        \\ \hline
R26, R27                               & Resistor - 0.1\% (1206)                     & 56 k$\Omega$          & 2        \\ \hline
U1 to U7 &
I/O Rail-to-Rail OpAmp (SOIC8)&
  TLV2471CD &
  7 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Logiciel}
\subsection{Présentation}
\begin{wrapfigure}{l}{0.65\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.65\textwidth]{Imgs/soft.png}
\caption{\label{fig:Soft-Main}Écran principal du Pi-LC}
\end{wrapfigure}
Le logiciel du Pi-LC est exécuté sur un Raspberry-Pi 4 \cite{RaspberryWebsite}. Il est écris en python \cite{PythonWebsite}. L'affichage et l'interaction sont possible grâce à un petit écran tactile. Le software est en quelque sorte la clef de voûte du module Pi-LC. Il est en charge de l'échantillonnage des tensions de polarisation et de leur affichage. Il permet aussi la surveillance de la ventilation et l'envoi de la rampe de commande de puissance du transformateur. L'interface graphique est volontairement rendue aussi simple que possible. Le code source du logiciel ne sera pas expliqué ici. En effet, disponible sur gitlab, le fichier python est dûment commenté. 

\subsection{Les périphériques}
Pour assurer le fonctionnement du système, trois périphériques sont utilises :
\begin{itemize}
    \item Un écran tactile 7"\\
    \textit{L'écran tactile permet l'affichage de l'interface graphique, mais également le paramétrage du logiciel.}
    \item Une carte d'acquisition DAQC-Plate\\
    \textit{La carte d'acquisition permet la lecture de toutes les tensions de polarisation, mais également la commande des différents éléments (LED, Relais, EPack,...) }
    \item Un module On/Off Pi Supply \\
    \textit{Par défaut, il n'existe pas d'interrupteur marche/arrêt sur le raspberry. Cela oblige à interrompre le fonctionnement du raspberry de manière brutale, en coupant son alimentation. Heureusement, des modules comme le Pi Supply permettent de palier à ce problème et de disposer de boutons marche/arrêt.}
\end{itemize}

\subsubsection{Configuration de l'écran tactile}
L'écran tactile est normalement reconnu par le raspberry. Par précaution, il est tout de même préférable de mettre à jours le système d'exploitation du raspberry avant de brancher l'écran. 
\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Mise a jour de l'OS du Raspberry]
sudo apt-get update
sudo apt-get upgrade
\end{lstlisting}
Une fois l'OS à jours et l'écran connecté, il est possible de démarrer le Raspberry. Dans certains cas, il se peut que l'écran soit affiché à l'envers. Dans ce cas, il suffit de taper les commandes suivantes pour pouvoir le retourner :
\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Rotation de l'affichage]
sudo nano /boot/config.txt
Add the line "lcd_rotate=2" to the top of the file.
Press CTRL+X, then Y, then Enter
sudo reboot now
\end{lstlisting}
L'écran est maintenant prêt à être utilisé. 
\subsubsection{Configuration de la carte d'acquisition \cite{DAQC-Plate}} \label{sssec:config-carteAcqui}
La communication avec la carte DAQC-Plate se fera via python. Il faut donc installer la librairie correspondante :
\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Installation de la librairie du DAQC-Plate]
sudo apt-get update
sudo apt-get upgrade
sudo pip3 install pi-plates
\end{lstlisting}
\par
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Imgs/AddressHeaders.jpg}
\caption{\label{fig:DAQC-Plate-Adress}Sélection d'adresse - DAQC-Plate}
\end{wrapfigure}
La commande pip3 permet de forcer l'installation dans l'environnement Python3 (Python2 étant en passe de devenir obsolète). Dès que la librairie est installée, il est possible de l'utiliser via Python. La carte DAQC-Plate utilise une connexion One-Wire pour communiquer avec le Raspberry. Il est également possible de stacker plusieurs cartes. Ceci explique la présence des 3 jumpers sur la carte permettant de définir l'adresse de la carte. Cette adresse sera à régler dans le fichier de configuration du logiciel. La figure \ref{fig:DAQC-Plate-Adress} présente les différentes configurations possibles pour la sélection d'adresse. 
\subsubsection{Configuration du module On/Off Pi Supply \cite{Pi-Supply}}
Comme le montre la figure \ref{fig:LL-Wiring}, le module Pi-Supply-Switch dispose de deux fils a connecter au raspberry sur le GPIO.7 et le GPIO.8. Ces deux connections permettent de faire savoir au respberry qu'un arrêt ou un redémarrage est demandé. Pour que le raspberry puisse interpréter ces consignes, il faut installer un petit script, fournis par le fabriquant :
\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Installation du script Soft On/Off]
curl -sSL https://pisupp.ly/piswitchcode | sudo bash
\end{lstlisting}
\par Par defaut, le script lit les pin GPIO.7 et GPIO.11 au lieu des pin GPIO.7 et GPIO.8. Il faut donc editer le fichier softshut.py :
\begin{lstlisting}[language=bash]
sudo nano /opt/piswitch/softshut.py
\end{lstlisting}
Et remplacer les lignes :
\begin{lstlisting}[language=Python]
PinSeven = 7
PinEight = 11
\end{lstlisting}
Par :
\begin{lstlisting}[language=Python]
PinSeven = 7
PinEight = 8
\end{lstlisting}
\par Il est alors possible de redémarrer le Raspberry. Les nouvelles fonctionnalités seront maintenant disponibles :
\begin{itemize}
    \item Appuyer sur le bouton ON démarre le Raspberry 
    \item Un appuis bref sur le bouton OFF éteint le système d'exploitation. L'alimentation du raspberry est coupée au bout de deux minutes.
    \item Un appuis prolongé sur le bouton OFF redémarre le système d'exploitation. 
\end{itemize}
\newpage
\subsection{GUI (Graphical User Interface)}
 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Imgs/soft_2.png}
    \caption{\label{fig:GUI-Cut}Découpage du GUI}
\end{figure}
L'interface graphique du logiciel est découpée en trois parties distinctes et indépendantes : 
\begin{enumerate}
    \item La barre de menu \\
    \textit{Elle permet notamment d'accéder aux paramètres du logiciel et au tableau d'affectation des entrées/sorties.}
    \item Le monitoring des tensions de polarisation \\
    \textit{Il permet de connaître l'état des tension de polarisation en se basant sur des critères paramétrables.}
    \item Le monitoring de la ventilation et du chauffage \\
    \textit{Il permet de connaître l'état de la ventilation et de la consigne de chauffe.}
\end{enumerate}
La LED bicolore présente en façade est un élément complémentaire du GUI, témoignant de la consigne de chauffe.

\subsubsection{Monitoring des tensions de polarisation}
La zone de monitoring des tensions de polarisation est un simple tableau. Chaque ligne correspond a une tension en particulier. On y retrouve, dans l'ordre :
\begin{itemize}
    \item Le nom de la tension
    \item Sa valeur actuelle
    \item La valeur du rapport appliqué à la mesure
    \item La valeur minimale autorisée
    \item La valeur maximale autorisée 
\end{itemize}
\par Hormis la valeur actuelle de la tension, tous les autres paramètres sont ajustables. Soit via le GUI en lui-même, soit via le menu de configuration. Les valeurs du rapport, du maximum et du minimum autorisé sont éditables directement sur le tableau, sans passer par le menu de configuration. 
Pour modifier le nom de la tension, mais aussi la position de la ligne, il faut passer par le fichier de configuration qui est décris plus bas. 
\par En pratique, les tensions sont mesurées dans l'ordre ou elles sont affichées. Ensuite, le rapport de mesure est appliqué sur la tension mesurée. Si cette valeur est comprise (au sens large) entre le minimum et le maximum, elle est affichée en vert, en rouge sinon. Ainsi, d'un simple coup d'oeil, il est possible de savoir si la polarisation est bonne ou non. La mesure d'une ligne dure $50 ms$. 
\par Le réglage des rapports, min et max peut se faire directement sur cette zone. Les champs de texte n'acceptent que des nombres décimaux (positifs ou négatifs). 

\subsubsection{Ventilation et chauffage}
La zone de monitoring de la ventilation et du chauffage se compose d'une seule ligne, située tout en bas de l'écran. Elle regroupe à la fois l'état de la ventilation et de la consigne de chauffe. Le tableau ci-dessous résume les différentes configuration possibles, à la fois logicielle et matérielle :
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c||c|c|c||c|c|}
\hline
\multicolumn{2}{|c||}{\textbf{Statuts}} &
  \multicolumn{3}{c||}{\textbf{Commande}} &
  \multicolumn{2}{c|}{\textbf{GUI}} \\ \hline \hline
\textbf{Ventilation} &
  \textbf{Hard Stop} &
  \textbf{Epack} &
  \textbf{Puissance} &
  \textbf{LED} &
  \textbf{FAN} &
  \textbf{Power Command} \\ \hline
{\color[HTML]{FE0000} 0} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  0\% &
  {\color[HTML]{FE0000} Rouge} &
  \cellcolor[HTML]{3531FF}KO &
  \cellcolor[HTML]{00009B}0\% \\ \hline
{\color[HTML]{FE0000} 0} &
  {\color[HTML]{34FF34} 1} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  0\% &
  {\color[HTML]{F56B00} Orange} &
  \cellcolor[HTML]{3531FF}KO &
  \cellcolor[HTML]{00009B}0\% \\ \hline
{\color[HTML]{34FF34} 1} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  {\color[HTML]{34FF34} 1} &
  Rampe &
  {\color[HTML]{34FF34} Vert Clignotant} &
  \cellcolor[HTML]{34FF34}OK &
  Rampe \\ \hline
{\color[HTML]{34FF34} 1} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  {\color[HTML]{34FF34} 1} &
  100\% &
  {\color[HTML]{34FF34} Vert} &
  \cellcolor[HTML]{34FF34}OK &
  \cellcolor[HTML]{FE0000}{\color[HTML]{000000} 100\%} \\ \hline
{\color[HTML]{34FF34} 1} &
  {\color[HTML]{34FF34} 1} &
  {\color[HTML]{FE0000} 0} &
  0\% &
  {\color[HTML]{F56B00} Orange} &
  \cellcolor[HTML]{34FF34}OK &
  \cellcolor[HTML]{00009B}0\% \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\par Comme le montre les lignes 3 et 4 du tableau, le chauffage des tubes se déroule en deux phases. Dans un premier temps, la consigne de chauffe est une rampe. Cette rampe est linéaire, et le temps pour passer de 0\% à 100\% est paramétrable. Pendant ce temps de chauffe, la tension augmente progressivement de 0V a 2.5V. La LED en façade clignote alors en vert. Lorsque la puissance maximale est atteinte, la consigne est bloquée à 100\%, et la LED allumée fixement en vert. 
\subsubsection{Menu et Paramétrage du Logiciel}
\par Le menu du logiciel est très simple. Il se compose de trois liens : File, Parameters et Help. Le menu File permet seulement de quitter le logiciel. Étant affiché en plein écran par défaut, il n'est pas possible d'accéder a la croix rouge permettant de quitter le GUI. Le menu Help quant à lui affiche la date de création du logiciel, l'adresse e-mail du dernier développeur connu, ainsi que le lien vers le code source.
\par Comme mentionné tout au long de cette partie, le logiciel est entièrement paramétrable. Ce paramétrage est accessible via le menu "Parameters", lui même divisé en 4 sous-menus :
\begin{enumerate}
    \item Use Custom
    \item Save as Custom
    \item Use Default
    \item Display Pinout
\end{enumerate}

\paragraph{Display Pinout}
\begin{wrapfigure}{l}{0.10\linewidth}
\centering
\includegraphics[width=0.10\textwidth]{Imgs/displayPinout.png}
\caption[Menu Display Pinout]{} 
        \label{fig:DisplayPinout}
\end{wrapfigure}
 \ \par
Le menu "Parameters -> Display Pinout" permet d'afficher l'ensemble des entrées et sorties utilisées pour lire et commander les différents périphérique. Il permet également d'afficher d'autres paramètres, comme le temps que dure la rampe de puissance, ou l'adresse du DAQC-Plate. La figure \ref{fig:DisplayPinout} montre la fenêtre obtenue lorsque l'on ouvre ce menu. La première ligne montre l'adresse à laquelle est censée être la DAQC-Plate (cf \ref{sssec:config-carteAcqui}). La ligne "Time to Grow" affiche la durée en secondes de la rampe de puissance. Les autres lignes montrent sur quels ports doivent être connectées les différentes entrées et sorties. 
\begin{itemize}
    \item AI : Analogue Input
    \item AO : Analogue Output
    \item DI : Digital Input
    \item DO : Digital Ouput
\end{itemize}
Le numéro suivant correspond au numéro du port. Se référer à la documentation de la DAQC-Plate pour identifier les différents ports.
\newpage
\paragraph{Paramétrage du Logiciel}\ \\
\par Par défaut, au démarrage, le logiciel va chercher sa configuration dans un fichier excel intitulé "param.xls". \textbf{Ce fichier doit être situé dans le même dossier que le fichier python.} Si ce fichier n'existe pas, ou s'il est illisible, le logiciel utilisera les paramètres par défaut suivants :
\begin{itemize}
    \item \underline{Tensions à mesurer :}
    \begin{itemize}
        \item UG1 Driver : \textit{Port AI0, Ligne 1, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
        \item UG1 Pre-Driver : \textit{Port AI1, Ligne 2, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
        \item UG2 Driver : \textit{Port AI2, Ligne 3, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
        \item UG2 Pre-Driver : \textit{Port AI3, Ligne 4, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
        \item UA Driver : \textit{Port AI4, Ligne 5, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
        \item UA Pre-Driver : \textit{Port AI5, Ligne 6, Min 1V, Max1V, Rapport 1.}
    \end{itemize}
    \item \underline{Adresse du DAQCPlate} : 0
    \item \underline{Configuration de la ventilation et du chauffage :}
    \begin{itemize}
        \item Entrée Ventilation : \textit{DI0}
        \item Commande Puissance : \textit{AO0}
        \item Durée De la rampe : \textit{60s}
        \item Led Rouge : \textit{DO1}
        \item Led Verte : \textit{DO2}
        \item Commande Relais EPack : \textit{DO0}
        \item Entrée Monitor Switch Hard Stop : \textit{DI1}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\par Dans le cas où le fichier excel n'est pas trouvé ou illisible, le menu "Parameters-> Use Custom" est désactivé. Il est alors possible de créer le fichier excel de configuration en cliquant sur "Parameters -> Save a custom". Le fichier sera généré dans le dossier ou se trouve le fichier main.py. Les paramètres par défaut ne sont alors plus utilisés : c'est ce fichier qui devient le paramétrage principal. 
\par Dans le cas ou des modifications sont faites dans les colonnes "Rapport", "Min" ou "Max", elle sont immédiatement prise en compte par le logiciel. En revanche, si le Pi-LC est redémarré, elles sont perdus. Pour les conserver, il faut les enregistrer, la aussi en cliquant sur "Parameters-> Save as Custom". L'éventuel fichier de configuration présent est alors écrasé. En revanche, une modification direct du fichier excel (en passant par Microsoft Excel) ne sera prise en compte qu'au prochain redémarrage du système. 
\par Cette façon de gérer les fichiers de configuration permet de pouvoir faire des tests sans pour autant écraser la configuration de manière systématique. 
\par Cependant, la seule façon de modifier le pinout, l'adresse du DAQC-Plate ou du temps de montée de la commande de puissance est d'éditer le fichier de configuration via Excel. Ceci dans le but de protéger le système d'une erreur d'utilisation.

\paragraph{Fichier Excel de configuration}\ \\
Le fichier excel doit respecter une syntaxe bien spécifique. Il doit absolument se trouver dans le même dossier que le fichier python, et doit s'intituler "param.xls". Le fichier doit être composé de deux onglets : 
\begin{itemize}
    \item paramsRead
    \item fan
\end{itemize}
\par Lorsque python va parser le fichier excel, il va chercher ces deux onglets dans le fichier. Il faut donc qu'ils s'appellent exactement de cette façon. La casse doit aussi être respectée. 
Le premier onglet (paramsRead), correspond aux paramètres des tensions à monitorer, tandis que le second correspond aux paramètres de la ventilation et du chauffage. L'onglet paramsRead doit être remplis de la façon suivante :
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
label         & port & row & ratio  & minVal & maxVal \\ \hline
UG1 Driver    & 0    & 1   & -17.08 & -15    & -10    \\ \hline
UG1 PreDriver & 1    & 2   & -17.08 & -20    & -15    \\ \hline
UG2 Driver    & 2    & 3   & 146.48 & 180    & 220    \\ \hline
UG2 PreDriver & 3    & 4   & 146.48 & 180    & 220    \\ \hline
UA Driver     & 4    & 5   & 292.9  & 750    & 850    \\ \hline
UA PreDriver  & 5    & 6   & 292.9  & 550    & 650    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

L'en-tête du tableau doit être présente, et doit comporter les mêmes labels, dans le même ordre, écris exactement de la même façon. Autrement, le fichier serait considéré illisible. Il peut en revanche comporter autant de ligne que l'on souhaite. Cela peut être utile si l'on envisage un jour de monitorer plus de tensions.  Les colonnes sont repartis de la façon suivante :
\begin{itemize}
    \item \underline{label :}
    \\ \textit{Correspond au nom qui sera affiché dans le GUI.}
    \item \underline{port :}
    \\ \textit{C'est le numéro du port sur lequel la tension va être lue. Il doit être unique dans le fichier. Même si ce n'est pas mentionné, il s'agit d'un port AI.}
    \item \underline{row :}
    \\ \textit{Ce paramètre permet de définir quelle est la position de la ligne dans le GUI. Cela permet de réorganiser les mesures si on le souhaite.}
    \item \underline{ratio :}
    \\ \textit{C'est le rapport qui sera appliqué à la mesure. Cela doit absolument être un nombre, sans quoi le fichier sera considéré illisible.}
    \item \underline{minVal :}
    \\ \textit{minVal définit la valeur minimale pour cette mesure. Si la tension mesurée est inférieure a minVal, elle apparaîtra en rouge sur le GUI, en vert sinon.}
    \item \underline{maxVal :}
    \\ \textit{maxVal définit la valeur maximale pour cette mesure. Si la tension mesurée est supérieure a maxVal, elle apparaîtra en rouge sur le GUI, en vert sinon.}
\end{itemize}

Les contraintes pour l'onglet "fan" sont les mêmes. L'en-tête doit être présent, la syntaxe et la casse respectée. Le tableau doit être identique a celui-ci (hormis pour les paramètres eux-mêmes) :

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Pin To Read & Pin To Write & Time To Grow (s) & Red Led & Green Led & Relay & Switch \\ \hline
0           & 0            & 60               & 1       & 2         & 0     & 1      \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Les colonnes sont reparties de la façon suivante :
\begin{itemize}
    \item \underline{Pin To Read :}
    \\ \textit{C'est l'entrée digitale sur laquelle est connectée le capteur de pression venant de l'amplificateur. (Âpres être passée par le circuit de conditionnement).}
    \item \underline{Pin To Write :}
    \\ \textit{C'est la sortie analogique sur laquelle la consigne de puissance sera écrite.}
    \item \underline{Time To Grow (s) :}
    \\ \textit{C'est le temps de montée de la rampe de puissance, en secondes.}
    \item \underline{Red Led :}
    \\ \textit{Sortie digitale sur laquelle est connectée la cathode correspondant à la led rouge.}
    \item \underline{Green Led :}
    \\ \textit{Sortie digitale sur laquelle est connectée la cathode correspondant à la led verte.}
    \item \underline{Relay :}
    \\ \textit{Sortie digitale sur laquelle est connectée la commande du relais relié au module EPack.}
    \item \underline{Switch :}
    \\ \textit{Entrée digitale sur laquelle est connectée le moniteur du Hard Stop en façade.}
\end{itemize}


\section{Accès a la documentation, au code source, et au PCB}
L'ensemble de cette documentation (et son code .tex), le code source du logiciel, un exemple de fichier de configuration et les fichiers CAO pour le circuit de conditionnement ainsi que pour la face-avant du Pi-LC sont accessibles à deux endroits :
\begin{itemize}
    \item \href{http://database-sr.web.cern.ch/database-sr/index.htm}{La base de donnée de la section IS}
    \item \href{https://gitlab.cern.ch/be-rf-is/pi-lc}{L'espace GitLab du CERN}
\end{itemize}

\paragraph{A propos de Git et GitLab}
GIT est logiciel permettant une gestion distribuée des versions. Il est particulièrement indiquée pour stocker, partager, modifier et collaborer sur du code source. Il permet notamment d'accéder à l'intégralité des différentes versions d'un même software : d'où son utilisation sur ce projet.
\par Le CERN disposant d'un espace GitLab, le code y est hébergé. Il est réellement bénéfique d'utiliser GitLab pour télécharger et faire évoluer ce logiciel. En revanche, Git est un logiciel qui, mal utilisé, peut avoir de réelles conséquences, comme la perte ferme et définitive de tout travail non enregistré. C'est pourquoi il est conseillé de se former à son utilisation avant de s'y aventurer. 
\par A la date d'édition de ce document, seules deux personnes ont accès à cet espace gitlab :
\begin{itemize}
    \item \href{mailto:cedric.lombard@cern.ch}{Cedric LOMBARD - cedric.lombard@cern.ch} 
    \item \href{mailto:valentin.desquiens@cern.ch}{Valentin DESQUIENS - valentin.desquiens@cern.ch} 
\end{itemize}
Si vous souhaitez pouvoir contribuer à ce logiciel, ou pouvoir l'utiliser, n'hésitez pas à prendre contact avec l'une de ces deux personnes.


\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Bibliographie}
\printbibliography





\end{document}

